汽車術語分享

26點解叫26？

兩轆

1212

我拎左駕駛執照睇 係冇26 咁泥頭車係咪叫86？

戇鳩鳩係咪覺得自己好風趣

我真心唔識

之前整的 未完成 歡迎提出意見

正野

但可以加埋零件作用/用途

和尚頭

笑死人啦

一步一步黎
因為唔係香港又要落手整車
上網搵資料度度都唔同叫法
問香港啲師兄又聽唔明
所以先整左個咁嘅表

我覺得可以喺連登開個汽車維修小圈子

利申：26 46都有揸

其實香港個啲term 真係9up出黎

Ball joint 香港都有人叫萬向接頭
不過車房佬通常叫和尚頭（有錯請指正）
最容易搞亂係仲有另一樣零件叫 波莊

有請師兄指教 網上好少資料
真心想學野

唔係話講差
我意思係完全係無厘頭 亦突顯廣東話既有趣

有D 好明顯係英文發音譯過嚟.
譯完音,再搭廣東話既形容詞

Torque converter = 冬菇，笑咗
咁風箱英文係咩

音譯譯完其實都唔知具體係咩黎

第二張表最後
波莊 = ball joint
橫/直濕 = drive shaft = 傳動軸